鄧麗君竟然係佢發掘出嚟

竟然係佢發掘鄧麗君

「老人家就係鍾意話當年，講自己以前有幾威水！」

「阿爸，你咪吹水啦！」

你有試過用這態度對待家中的長輩嗎？今集《港。故》主角趙偉彪(Raymond)就對此後悔不已。

Raymond的父親趙明恭，上世紀五十年代來到香港創立了「美亞唱片」，最初在銅鑼灣售賣黑膠碟，至六十年代後期開始自行製作唱片，惜在數年間結業。1969年出世的Raymond自言，沒有看到過父親事業上的成就，反而只着眼於對方在粵語文化掘起時，仍堅持發行國語時代曲，令唱片公司迅速沒落並「執笠」。

未親歷唱片公司高峰 父親愐懷當他「吹水」

回憶自己的成長時期，Raymond經常聽到爸爸提起自己的威水史，「睇得出佢好懷念『美亞』嗰陣，但我見到我爸爸嗰陣就係佢打工嘅時候，我點知佢以前威過呢，所以當時爸爸講嘅嘢有少少當耳邊風。」

當中最令Raymond深刻的，是爸爸「聲稱」自己發掘了家傳戶曉的鄧麗君，為這位「寶島歌后」在香港製作了第一隻唱片，「鄧麗君嗰啲我完全唔信，你就算拎相畀我睇，合照姐，我唔信鄧麗君同你咁熟，或者我唔信你咁有眼光，鄧麗君你發掘出嚟？有無搞錯，佢紅咗你先咁講，我唔會覺得係咩事。」

「阿爸，你咪吹水啦」這句一直存在於Raymond心中的說話，在父親2002年去世，十年前一次偶然的機會，反而有了改變的契機。有一次，Raymond到朋友的黑膠唱片店幫忙收拾時，無意中發現爸爸發行的唱片。朋友將唱片贈之，並勸勉Raymond應該儲起爸爸的物品。

母證父為鄧麗君「伯樂」 年輕張國榮經常造訪

Raymond之後深受觸動，開始一張一張地尋找及收藏「美亞」的唱片。唱片儲得愈來愈多，亦有更多機會與媽媽聊起爸爸的往事，「爸爸啲唱片原來有人聽、有人買，唔係吹水喎。」

從媽媽的口中，Raymond也引證了原來爸爸的確是鄧麗君的「伯樂」。當時鄧麗君很年青，雖在台灣開始已有知名度，但在香港卻沒有人認識。Raymond爸爸就獨具慧眼為鄧麗君在香港，推出了第一張唱片，隨後鄧麗君亦在東南亞逐漸走紅，無人不曉。

而當年美亞唱片的門市亦非常熱鬧，連未成名的張國榮亦經常來「打牙骹」，「當時舖頭有個員工叫Jackal，同張國榮好好傾...我阿媽就唔太鍾意，因為同伙記傾偈，佢又唔做嘢，而且張國榮當時真係無咩錢買碟，嚟傾完就走。」

無視老父成就 成遺憾望彌補

由第一張收藏的「美亞」唱片至今，十年過去，Raymond在這條「尋根」路上，認識了真正的爸爸，「遺憾係嗰一刻你無點尊重過佢，我諗佢嗰一刻係好想人哋認同，如果嗰陣可以畀到認同感佢，我爸爸跟住啲時間會好過啲，你可以話(爸爸)係鬱鬱不得志，去到好後期嗰陣，其實佢都係想做返『美亞』。」Raymond哽咽地說。

爸爸對「做返『美亞』」這念頭揮之不去，加上Raymond發現坊間鮮有記載「美亞」的文獻資料，於是決定利用今日的互聯網平台為爸爸做點事，「我諗呢件事佢會好開心，原來有人重新認識『美亞』，我填補咗樂壇歷史嘅一個空隙，我覺得我完咗爸爸嘅心願，我覺得佢嘅遺憾係會咁無咗。」

今集《港。故》用8分鐘，邀請大家一起走上Raymond的尋根路，見證Raymond爸爸的光輝歲月，也感受他對亡父的心意和思念。

上網搵返美亞嘅嘢，又真係曾經好風光!有冇巴絲打有美亞嘅嘢啊?

推

唔係唔信⋯ 但佢所講嘅當時人都已不在人世⋯ 有點信口雌黃

Happy Friday
係咪有咩含義

冇！ 你想多了😏